@inproceedings{Carpentier:TALN:2021,
    author = "Carpentier, Valentin",
    title = "Modification d'une mod\`ele de liage d'entit\'es nomm\'ees end-to-end par l'ajout d'embeddings contextuels",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 23e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL) - Posters",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "35-47",
    note = "Modifying an end-to-end named entity linking model by adding contextual embeddings",
    abstract = {Cet article pr\'esente les exp\'eriences effectu\'ees sur un syst\`eme de liage d'entit\'es nomm\'ees. Cette t\^ache se d\'ecoupe en deux principales parties que sont la d\'etection de mentions m\'eritant d'\^etre li\'ees \`a la base de connaissance et la d\'esambigu{\"\i}sation qui permet de s\'electionner l'entit\'e finale \`a lier \`a chaque mention. Deux approches existent pour r\'esoudre cette t\^ache. Il y a celle de d\'esambigu{\"\i}sation seule et celle end-to-end qui effectue les deux sous-t\^aches simultan\'ement. Nous nous sommes int\'eress\'es au mod\`ele end-to-end atteignant l'\'etat de l'art. Le c\oe ur de ces exp\'eriences \'etait d'exploiter des embeddings contextuels afin d'am\'eliorer les performances. Trois approches ont \'et\'e test\'ees afin d'int\'egrer ces embeddings et de remplacer les embeddings de mots. Les diff\'erentes versions atteignent au mieux l'\'etat de l'art. L'article pr\'esente quelques pistes d\'ej\`a \'etudi\'ees expliquant les raisons pour lesquelles les exp\'eriences test\'ees ne d\'epassent pas le mod\`ele initial et ouvrent des possibilit\'es d'am\'elioration.},
    keywords = "mention, entit\'e nomm\'ee, base de connaissances, approche de bout en bout, vecteurs s\'emantiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/57.pdf"
}
